侵侵解密印太戰略框架，拜登會唔會即刻就掉左佢？

登粉呢？

汁

【Now新聞台】美國政府提前解密文件披露2018年制定的印太地區戰略框架細節，包括將台灣納入第一島鏈，遏止大陸擴張。中國外交部批評印太戰略旨在維護自身霸權，敦促美方慎重妥善處理台灣問題。

獲解密的文件長十頁，部分被遮蔽，列出總統特朗普2018年批准的印太地區戰略優先事項，

文件內容提出美國防衛戰略三大重點，包括在衝突中不讓大陸在第一島鏈內有持續的海空優勢，保衛第一島鏈內的國家和地區，包括台灣及主導第一島鏈以外的所有領域，所謂第一島鏈，是美國應對大陸所設定，連結日本、菲律賓等的海上防線。

拜燈表示可以賣

台灣，香港，西藏，人權，民主，自由，有錢通通賣

登粉入嚟一齊FF下兒登會點樣對抗中國

其中一個可能性係侵侵故意公開左
等唔少公眾、政治人物、傳媒睇完
有輿論壓力知中國真係對美國有威脅
咁拜登上左台都好
拜登都冇辦法無視呢啲輿論
侵侵咁可以輸咗都維持一定影響力同政績

多謝侵侵擺上檯面，拜登可以明碼實價咁樣賣台。

唔可以否定呢個可能性，但點樣做係另一回事，奧巴馬年代都係諗住又傾又砌的

奧巴馬幾時又傾又砌
完全比維尼單方面屌打喎

再進一步
如果拜登完全無視呢份報告
完全放棄呢個戰略 而令中國挑戰美國地位
咁呢份報告就係2年後國會中期選舉同4年後共和黨回歸白宮嘅政治籌碼

入面有comment 講得好中，如果over turn 咪即係拜登媚共。但其實佢當刻點做(掉左佢成個大方向變)係無外人知的，要到份野解密後人先會知道

係『諗住』嘛

難o的
gop現時已經將會失去好多捐款
選舉經費一開始已經輸

傳媒企哂dem一邊
咁自然唔會容許份報告有壞影響力
淡化強國威脅, 吹奏美中友好之類
甚至乎兩三年後多數美帝子民已經唔記得, 或從來唔知有呢份報告
到時twitter, fb 見到一講呢o的就ban都唔出奇

仲有gop似乎都想倒戈彈劾侵侵
即係預o左放棄侵粉o既票

其實有得舞弊
gop循正途都應該難有希望回歸到

其實我唔明GOP搞乜，係咪諗住擺脫侵侵就唔會有第二個侵出嚟選

睇評論話係麥康奈爾想清理門戶

多邊奶共主義

點止，所有反對民主黨嘅州都可以賣

掉左佢既後果唔係冇左台灣咁簡單
係日本都好危險, 同時第2島鏈即美屬地關島呢D受壓

公開咗，而且係國策，大家就會拎嚟睇下屆政府點做。台灣本身係國會有兩黨支持，而中國係美國已經成為大眾公敵。

中國拜登想出賣台灣，唔可以再話跟隨前朝政策，因為已經有文件證明國策係要保台灣。除非佢可以攪掂國會同埋所有美國人。

同時間呢份文件，澳洲印度日本都係 stakeholders，中國拜登想奶共，呢班人可以名正言順阻止，除非佢想奶到得罪晒所有亞太盟友。

其實我懷疑中國本身知呢份野內容，因為睇佢死咬澳洲，就係要試水溫，睇吓美國有幾大決心去執行。